轟何俊賢涼薄：佢唔係人

轟何俊賢涼薄：佢唔係人

【本報訊】佔中九子案被告之一的公民黨立法會議員陳淑莊因為患有腦瘤，需兩星期內進行手術，獲法官押後至6月10日始判刑，民建聯漁農界立法會議員何俊賢其後在facebook發帖指：「一到找數，個個都身患絕症。你玩晒啦~~~」，遭各界批評冷血，朱耀明牧師昨狠批何俊賢：「唔覺得佢係一個人。」

朱耀明昨於商台節目表示，對於戴耀廷及陳健民求情時要求法官不要即時監禁他感到意外，指此舉見證人性的善美及光輝，這亦正是香港現時所缺乏的，因為不少人不但不幫忙，甚至「踩多一腳」。

相關新聞：帶月曆探監 隔玻璃與戴、陳擊掌

指應對人有憐憫之心

節目主持其後不點名問及有立法會議員得悉陳淑莊患腦瘤時發表涼薄言論，朱耀明直指對方「唔係人」，認為不論任何職位、任何政治立場，也應對人有憐憫及悲憫之心：「一個人喺患病、軟弱，面對生命威脅時，你點能夠忍心再踩佢一腳，再諷刺佢一番？我真係唔明白，無論佢做任何職位嘅人，我都唔覺得佢係一個人。」

何俊賢前天遭網民圍攻約三小時後發文「澄清」並非針對個人，而是針對「事情」，「可能有人聽了不舒服，但也只能說聲不好意思了，我表達能力不夠好」，但未有道歉。陳淑莊則不回應何的言論。

■記者姚國雄

上一則
上一則
帶月曆探監 隔玻璃與戴陳擊掌

下一則
下一則
遺傳糖尿病邵家臻血壓高送院 社福界：對社工因守護人權入獄憤怒

帶月曆探監 隔玻璃與戴、陳擊掌
遺傳糖尿病 邵家臻血壓高送院社福界：對社工因守護人權入獄憤怒
陳淑莊見醫生照MRI 惦念阿臻
英國外相發文：對判刑深感失望
曾偉雄：沒有穩定，甚麼都沒有
官指無悔意 朱牧澄清曾致歉張達明質疑裁決錯誤理解英國案例

自己攞黎衰，unun腳收下人工咪算囉

相由心生

當年馬力一到選舉 選完個cancer就好返 又唔見你提嘅

果然依班保蝗屎忽鬼都係濕濕鳩鳩咁撚樣